---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.43.0
date: 2018-02-12
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Нові модулі

KHolidays: бібліотека для обчислення свят

У цій бібліотеці реалізовано програмний інтерфейс C++, який визначає свята та інші спеціальні події для географічної області.

Purpose: надає доступні дії для досягнення певної мети

Ця бібліотека реалізує можливість створення служб інтеграції та дій у будь-якій програмі без потреби у їхній конкретній реалізації. Purpose пропонує механізми для побудови списку різних альтернатив для виконання за вказаним типом дії і допомагає компонентами отримувати усю потрібну інформацію щодо усіх додатків.

### Baloo

- Стан balooctl: реалізовано створення придатних до обробки виведених результатів
- Виправлено глибоке копіювання тек, позначених за допомогою допоміжних засобів KIO. Виправлено порушує показ списку тек з мітками у ієрархії тек, але це краще за пошкодження копій.
- Реалізовано пропускання нових неіндексованих файлів і негайне вилучення їх із покажчика
- Реалізовано вилучення нових неіндексованих пересунутих файлів з покажчика

### Піктограми Breeze

- Додано піктограми Krusader для синхронізації тек, яких не вистачало (виправлено ваду 379638)
- Оновлено піктограму list-remove із «-» замість піктограми скасовування (виправлено ваду 382650)
- Додано піктограми для плазмоїда pulsaudio (виправлено ваду 385294)
- Реалізовано універсальне використання однакового рівня непрозорості, 0.5
- Нова піктограма virtualbox (виправлено ваду 384357)
- Піктограму weather-fog зроблено нейтральною до пори доби (виправлено ваду 388865)
- Реалізовано встановлення контексту нових анімацій
- QML MIME файлів тепер має однаковий вигляд для усіх розмірів (виправлено ваду 376757)
- Оновлено піктограми анімації (виправлено ваду 368833)
- Додано кольорову піктограму emblem-shared
- Виправлено пошкоджені файли index.theme, було пропущено «Context=Status» у status/64
- Вилучено права на виконання з файлів .svg
- Піктограму дії з отримання даних пов'язано із edit-download (виправлено ваду 382935)
- Оновлено тему піктограм Dropbox для системного лотка (виправлено ваду 383477)
- Додано emblem-default-symbolic (виправлено ваду 382234)
- Додано тип до назви файла типу MIME (виправлено ваду 386144)
- Додано специфічніший логотип octave (виправлено ваду 385048)
- Додано піктограми шифрованих сховищ (виправлено ваду 386587)
- Масштабовано розміри піктограм стану (виправлено ваду 386895)

### Додаткові модулі CMake

- FindQtWaylandScanner.cmake: реалізовано використання qmake-query для HINT
- Забезпечено пошук заснованого на Qt5 qmlplugindump
- ECMToolchainAndroidTest більше не існує (виправлено ваду 389519)
- Усунено встановлення значення LD_LIBRARY_PATH у prefix.sh
- Додано find-modules до FindSeccomp
- Реалізовано повернення до назви мови для пошуку перекладів, якщо не вдасться знайти переклад за назвою локалі
- Android: додано більше інструкцій включення

### KAuth

- Виправлено регресію компонування, яку було впроваджено у 5.42.

### KCMUtils

- Додано підказки для двох кнопок для кожного пункту

### KCompletion

- Виправлено некоректний сигнал textEdited(), який видавався KLineEdit (виправлено ваду 373004)

### KConfig

- Використано стандартну комбінацію клавіш Ctrl+Shift+, для «Налаштувати &lt;Програму&gt;»

### KCoreAddons

- Реалізовано пошук ключів spdx LGPL-2.1 і LGPL-2.1+
- Реалізовано використання набагато швидшого методу urls() з QMimeData (виправлено ваду 342056)
- Оптимізовано модуль KDirWatch inotify: wd inotify пов'язано із Entry
- Оптимізація: використано QMetaObject::invokeMethod з функтором

### KDeclarative

- [ConfigModule] Реалізовано повторне використання контексту QML та рушія, якщо такі існують (виправлено вади 388766)
- [ConfigPropertyMap] Додано пропущений include
- [ConfigPropertyMap] Усунено надсилання повідомлення valueChanged при початковому створенні

### KDED

- Усунено експортування kded5 як цілі CMake

### Підтримка KDELibs 4

- Переписано Solid::NetworkingPrivate з метою створення спільної і залежної від платформи реалізацій
- Виправлено помилку збирання у mingw «src/kdeui/kapplication_win.cpp:212:22: error: 'kill' was not declared in this scope»
- Виправлено назву D-Bus kded у описі solid-networking

### KDesignerPlugin

- Залежність від kdoctools зроблено необов'язковою

### KDESU

- Уможливлено збирання у режимі KDESU_USE_SUDO_DEFAULT
- Уможливлено роботу kdesu, якщо PWD має значення /usr/bin

### KGlobalAccel

- Використано функцію cmake «kdbusaddons_generate_dbus_service_file» з kdbusaddons для створення файлів служб D-Bus (вада 382460)

### Додатки графічного інтерфейсу KDE

- Виправлено компонування створеного файла QCH у документації QtGui

### KI18n

- Виправлено пошук libintl під час крос-компіляцій природних пакунків Yocto

### KInit

- Виправлено крос-компіляцію за допомогою MinGW (MXE)

### KIO

- Виправлено компілювання файлів до VFAT без попереджень
- kio_file: пропущено обробку помилок для початкових дозволів під час копіювання файлів
- kio_ftp: усунено видання сигналу щодо помилки до того, як буде виконано спробу списку команд (виправлено ваду 387634)
- Швидкодія: реалізовано використання об'єкта призначення KFileItem для визначення його придатності до запису замість створення KFileItemListProperties
- Швидкодія: реалізовано використання конструктора копіювання KFileItemListProperties замість перетворення з KFileItemList на KFileItemListProperties. Таким чином заощаджено час на повторній обробці усіх записів.
- Удосконалено обробку помилок у підлеглому засобі введення-виведення file
- Вилучено прапорець завдання PrivilegeExecution
- KRun: дозволено виконання «додати мережеву теку» без запиту щодо підтвердження
- Уможливлено фільтрування місць на основі альтернативних назв програм
- [Засіб пошуку на основі фільтра адрес] Усунено подвійне вилучення (виправлено ваду 388983)
- Виправлено перекриття першого запису у KFilePlacesView
- Тимчасово вимкнено підтримку KAuth у KIO
- previewtest: дозволено визначення увімкнених додатків
- [KFileItem] Реалізовано використання emblem-shared для файлів спільного використання
- [DropJob] Уможливлено перетягування із скиданням у теці, призначеній лише для читання
- [FileUndoManager] Уможливлено скасовування змін у теках, які призначено лише для читання
- Додано підтримку виконання привілеїв у завданнях KIO (тимчасово вимкнено у цьому випуску)
- Додано підтримку спільного використання дескриптора файла між допоміжним засобом роботи з файлами KIO та його допоміжним засобом KAuth
- Виправлено KFilePreviewGenerator::LayoutBlocker (виправлено ваду 352776)
- У новій версії KonqPopupMenu/Plugin може використовувати ключ X-KDE-RequiredNumberOfUrls для того, щоб вимагати від системи позначення певної кількості файлів до того, як його буде показано
- [KPropertiesDialog] Уможливлено перенесення рядків для опису контрольної суми
- Використано функцію cmake «kdbusaddons_generate_dbus_service_file» з kdbusaddons для створення файлів служб D-Bus (вада 388063)

### Kirigami

- Реалізовано підтримку ColorGroups
- Усунено відгук на клацання, якщо для пункту не передбачено реакції на події миші
- Реалізовано обхідний маневр для програми, де неправильно використовуються пункти списку
- Додано місця для смужки гортання (виправлено ваду 389602)
- Надано підказку для основної дії
- cmake: реалізовано використання офіційної змінної CMake для збирання у форматі статичного додатка
- Оновлено зручний для читання підпис рівня у документації до програмного інтерфейсу
- [ScrollView] Реалізовано гортання на одну сторінку у відповідь на Shift+прокручування коліщатка
- [PageRow] Реалізовано навігацію між рівнями за допомогою кнопок миші назад-вперед
- Забезпечено малювання DesktopIcon із правильним співвідношенням розмірів (виправлено ваду 388737)

### KItemModels

- KRearrangeColumnsProxyModel: усунено аварійне завершення роботи, якщо немає моделі джерела
- KRearrangeColumnsProxyModel: повторно реалізовано sibling() так, щоб він працював як слід

### KJobWidgets

- Усунено дублювання коду у byteSize(double size) (виправлено ваду 384561)

### KJS

- Залежність від kdoctools зроблено необов'язковою

### KJSEmbed

- Скасовано експортування kjscmd
- Залежність від kdoctools зроблено необов'язковою

### KNotification

- Виправлено дію зі сповіщення «Виконати команду» (виправлено ваду 389284)

### KTextEditor

- Виправлення: увімкнено перехід перегляду під час гортання за кінець документа (виправлено ваду 306745)
- Реалізовано використання принаймні бажаної ширини для ієрархії аргументів
- ExpandingWidgetModel: реалізовано пошук найправішого стовпчика на основі розташування

### KWidgetsAddons

- KDateComboBox: усунено помилку, пов'язану із тим, що dateChanged() не видавалося після введення дати (виправлено ваду 364200)
- KMultiTabBar: виправлено регресію у перетворення до нового стилю connect()

### Бібліотеки Plasma

- Визначено властивість у Units.qml для стилів Плазми
- windowthumbnail: виправлено код вибору GLXFBConfig
- [Типова підказка] Виправлено розмір (виправлено ваду 389371)
- [Діалого Плазми] Реалізовано виклик ефектів вікна, лише якщо вони доступні
- Виправлено одне з джерел потоку повідомлень до журналу, які описано у сповіщенні про ваду 388389 (функції передано порожню назву файла)
- [Календар] Скориговано прив'язки до панелі інструментів календаря
- [ConfigModel] Встановлено контекст QML на ConfigModule (виправлено ваду 388766)
- [Пункт з піктограмою] Реалізовано обробку джерел, які починаються з символу риски, як локальних файлів
- Виправлено показ тесту, записаного справа ліворуч, у ComboBox (виправлено ваду 387558)

### QQC2StyleBridge

- Додано BusyIndicator до стилізованого списку засобів керування
- Виправлено блимання під час наведення вказівника на смужку гортання

### Solid

- [UDisks] Реалізовано ігнорування файла резервної копії, не пов'язаного із користувачем, лише якщо він відомий (виправлено ваду 389358)
- Реалізовано ігнорування пристроїв зберігання даних поза /media, /run/media і $HOME, а також петльових пристроїв (виправлено ваду 319998)
- [Пристрій UDisks] Реалізовано показ петльових пристроїв із назвою резервного файла і піктограмою

### Sonnet

- Реалізовано пошук словників Aspell у Windows

### Підсвічування синтаксису

- Виправлено формальний вираз змінної для C#
- Реалізовано підтримку символів підкреслювання у числових літералах (Python 3.6) (виправлено ваду 385422)
- Додано файли підсвічування для Khronos Collada і glTF
- Виправлено підсвічування у ini значень, що містять символи ; і #
- AppArmor: нові ключові слова, поліпшення і виправлення

### Відомості щодо безпеки

Випущений код підписано за допомогою GPG з використанням такого ключа: pub rsa2048/58D0EE648A48B3BB 2016-09-05 David Faure &lt;faure@kde.org&gt; Відбиток основного ключа: 53E6 B47B 45CE A3E0 D5B7  4577 58D0 EE64 8A48 B3BB

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
